## ヒントの証明
$$\psi = \frac{1-\sqrt{5}}{2}$$

としたとき、

$$Fib(n) = \frac{\phi^{n} - \psi^{n}}{\sqrt{5}} (*)$$

を示す。

---
（証明）

$n = 0$ のとき、

$$\frac{\phi^0 - \psi^0}{\sqrt{5}} = \frac{1 - 1}{\sqrt{5}} = 0$$

定義より成り立つ。

$n = 1$ のとき、

$$\frac{\phi^1 - \psi^1}{\sqrt{5}} = \frac{\frac{1+\sqrt{5}}{2} - \frac{1-\sqrt{5}}{2}}{\sqrt{5}} = 1$$

定義より成り立つ。

次に $k$ 以上のすべての整数 $n$ について $(*)$ が成り立つと仮定する。すなわち、

$$Fib(k) = \frac{\phi^k - \psi^k}{\sqrt{5}} \quad , \quad Fib(k-1) = \frac{\phi^{k-1} - \psi^{k-1}}{\sqrt{5}}$$

が成り立つと仮定する。

フィボナッチ数の定義を用いると、

$$Fib(k+1) = \frac{\phi^k - \psi^k}{\sqrt{5}} + \frac{\phi^{k-1} - \psi^{k-1}}{\sqrt{5}}$$

$$= \frac{1}{\sqrt{5}} \left[ (\phi^k + \phi^{k-1}) - (\psi^k + \psi^{k-1}) \right]$$

$$= \frac{1}{\sqrt{5}} \left[ \phi^{k-1}(\phi + 1) - \psi^{k-1}(\psi + 1) \right] \quad (**)$$

ここで $\phi$ と $\psi$ が $x^2 - x - 1 = 0$ の解であることを用いると、以下を得る。

$$\phi^2 = \phi + 1 \quad, \quad \psi^2 = \psi + 1$$

これらの関係を $(**)$ に代入すると、

$$Fib(k+1) = \frac{1}{\sqrt{5}} \left[ \phi^{k-1}(\phi^2) - \psi^{k-1}(\psi^2) \right]$$

$$= \frac{1}{\sqrt{5}} \left[ \phi^{k+1} - \psi^{k+1} \right]$$

よって $n = k + 1$ でも公式が成り立つ。

以上より、すべての $n \ge 0$ なる整数について、

$$Fib(n) = \frac{\phi^{n} - \psi^{n}}{\sqrt{5}}$$

が成り立つ。

（証明終わり）

## 問題の証明
（証明）

$(*)$ より、

$$Fib(n) = \frac{\phi^n}{\sqrt{5}} - \frac{\psi^n}{\sqrt{5}}$$

これは、

$$Fib(n) - \frac{\phi^n}{\sqrt{5}} = - \frac{\psi^n}{\sqrt{5}}$$

と変形できる。

$\psi$ の絶対値について、

$$|\psi| = \left| \frac{1-\sqrt{5}}{2} \right| \approx 0.618 < 1$$

したがって、

$$\left|Fib(n) - \frac{\phi^n}{\sqrt{5}} \right|
= \left| - \frac{\psi^n}{\sqrt{5}} \right|
= \frac{|\psi|^n}{\sqrt{5}}
\le \frac{1}{\sqrt{5}} < \frac{1}{2} = 0.5$$

$0$ 以上のすべての整数 $n$ について、これが成り立つ。

ゆえに、題意は示された。

（証明終わり）